國安署擁管轄指導權 市民保障名存實亡 陳文敏：港人墮大陸法制

節錄

國安署擁管轄指導權 市民保障名存實亡
陳文敏：港人墮大陸法制

陳文敏批評在特首之上設立駐港國安公署摧毀高度自治。

【本報訊】港版國安法草案說明前日曝光，將來北京駐港國家安全公署在特定情形下能對案件行使管轄權，更有權監督及指導港府履行國安職責，特首更獲賦權挑選審理國安案法官，遭法律界批評摧毀香港高度自治及法治。香港大學法律學院教授陳文敏批評，在特首之上另設機構並擁有指導權，香港已再無高度自治可言，一旦港人跌入北京有管轄權的國安案件，等同進入中國司法制度，「唔知會有乜嘢權利保障」。

相關新聞：梁愛詩圖降溫：高官涉案方送京受審

港版國安法草案說明指出，駐港國家安全公署工作包括監督及指導特區。。。。。他又指，「突然喺特首以上設立咗一個機構，你（香港）仲點可以高度自治？」

「原告揀法官」損司法獨立

在特定情形下，駐。。。。。港版國安法列明的保障變得無意思。他解釋：「管轄權係（咪）包括偵查、拘捕、封屋、拉人、審案、判決，都係全部由佢哋做？換言之，當佢（國家安全公署）決定係特定情況時，呢個人（被捕者）已經離開香港司法制度，突然進入中國司法制度，唔知會有乜嘢權利保障。」

草案說明提到特首有權指派法官處理國安案的審訊，陳文敏認為此舉等同由原告選擇法官，「國安案件邊個係原告？行政長官、政府或中央機構係控方，然後由佢話『我去指派法官』」，嚴重影響公眾對司法獨立的信心。

涂謹申斥國安法凌駕《基本法》，令市民失去人權保障。

涂謹申：內地法治唔上軌道

民主黨立法會議員涂謹申在港台節目《城市論壇》指，若按港版國安法做決策為政治決定，則嚴重侵犯香港司法獨立，強調在世界各地民主自由體系，國安法都受制於《公民權利和政治權利國際公約》，但中央政府指港版國安法凌駕《基本法》及其他保障，代表日後香港人及身處香港的外國人都失去基本人權保障。

涂謹申批評，中央所。。。。。權、法律系統及司法獨立。

他又指，設立維護國家。。。。。地政法委書記，「唔係太上皇、一錘定音？我唔信。」

推上國際線

借個位
正視聽：若抗爭方向不隨局勢改變，只會無謂地損兵折將
香港街頭抗爭目標，亦都係街頭抗爭最大效果；“攬炒”已經達到，今次搞蟈安法其實仲攬炒過上年出老解。
宜家跟著落黎就係引渡全球政府同議會（尤其美國）對付支那以及滅共，所以大家重點應該著眼帶出清晰民意授權比各國政府做野，畫面靚+全球廣泛報導（類似反蟈安法銅鑼灣自由行）係最理想，用選票帶出民意亦十分重要。

大家要小心五毛、熱狗放負風向：美國唔會幫我地（舊年年尾）-》英國係廢國無用架（今年年頭）-》歐盟奶共唔會幫我地（宜家）

大家要記住，香港生路只有一條：救香港人+攬炒促進支爆+重建香港。沒有支爆，香港獨立或者歸英等重建方案全部都係痴人說夢。

未來幾個月至支共瓦解期間大家要做嘅事：1.走資2.全球救生艇救手足加有細路既黃絲家庭（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）3.比足夠民意授權，敦促美國以至各國凌遲式消除香港作為支那獲得外資渠道，包括但不限於：禁止美國個人或公司投資港股，暫停接受香港用美元結算等等4.最後就真係等支那自己爆

「原告揀法官」損司法獨立
乜依家唔係咁咩